點解香港嘅教育工作者咁廢

話說小弟今日做左某大型補習社嘅播片仔，聽到某通識補習老師講以下一番說話: 記住呢種拆題方式，用一世㗎！

我當堂嚇一跳，然後得啖笑。

首先我根本唔認為現在嘅所謂通識科有其存在嘅意義。咩多大程度題鼓吹以論點數量判斷同意與否，完全同社會現實有單一壓倒性論點相違背。加上叫考生用幾篇篩選過嘅資料作為論據支持論點，試問既然通識科咁中意考核充滿爭議性，連一眾議員，官員日日收錢理應刨熟哂香港d data都冇辦法解決嘅議題，EAA淨係畀咁短時間考生用極有限資料寫出完整推論，根本係鬥吹水，難怪製造一班以為自己知天下事，其實只係寫幾隻字嘅政治狂熱份子，識包裝識長篇大論，但就流於隔靴搔癢，冇一針見血嘅sense (參考蘋果直播黃任匡醫生運用analogy嘅技巧) . 對社政有熱誠固然難得，但冇乜數據同足夠學術資料support就唔好走出黎貽笑大方啦。

如果係其他科例如英文同phy chem bio都有部份係一生受用，通識真係...執7左佢啦

睇黎樓主係一個唔俾人睇好嘅教畜